\input{../../main.tex}

\usepackage{pgfornament}
\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Вступительная работа}{7 класс}

\large
\task{ 
    Папа Карло решил сделать для Буратино младшего брата. Для этого он использовал дерево, плотность
    которого в два раза больше плотности Буратино. К сожалению, материала оказалось недостаточно, поэтому
    брат вышел точной копией, но вдвое ниже первенца. Масса какого сына больше и во сколько раз?
}

\taskpic{
	На бруске с квадратным сечением несимметрично лежит тридцатисантиметровая линейка массой
    $50\unit{г}$. Чему равна длина участка линейки, на который может сесть птица массой $100\unit{г}$,
    чтобы система осталась в равновесии? \\
    Длина стороны бруска~--- $10\unit{см}$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\node at (-0.9, 0.7) {\pgfornament[width = 0.9cm,]{190}};
		\draw[very thick] (-.5, 0) rectangle ++ (1, -1);
		\draw[platform] (2, -1) -- (-1.1, -1);
        \filldraw (-1.1, 0) rectangle ++(3, 0.1);
        \draw[<->] (-1.1, 0.2) -- ++(3, 0) node[midway, above] {\scriptsize $30\unit{см}$};
        \draw[<->] (0.7, -1) -- ++(0, 1) node[midway, right] {\scriptsize $10\unit{см}$};
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Бояре сажают царицу с сыном в бочку, чтобы отправить в океан. Оказалось, что бочка с царицей и
    ребенком погружается в воду на $10\%$ глубже, чем только с царицей и в $2$ раза глубже  чем только с
    ребёнком. Во сколько раз царица тяжелее своего сына?
}

\task{
    Никита едет в школу на велосипеде. Проехав четверть пути со своей обычной скоростью, он понял, что
    если продолжит двигаться в том же темпе, то опоздает на $20$~минут. Поэтому он поехал в два раза
    быстрее, но все равно опоздал на $5$~минут. Сколько времени обыно занимает у мальчика дорога в школу?
}

\end{document}